\chapter{Ergebnisse}
\label{chap:berechnung}
Der Hamiltonian des betrachteten Graphens mit Mangandefekt lautet
\begin{align*}
   H &=  H_0 + H_\text{Def} + H_\text{Kop}\\
    &=- t \sum_{i=1}^N \sum_{n=1}^N\left ( c_i^\dagger c_n + c_n^\dagger c_i \right )  + \sum_{m=1}^5 \epsilon_m d_m^\dagger d_m
    + \sum_{m=1}^5 \sum_{j=1}^3 \left ( V_{mj} d_m^\dagger c_j + \overline{V}_{mj} c_j^\dagger d_m \right )  \; \text{.} \numberthis \label{eqn:full_Hamiltonian}
\end{align*}
Die Summation über $N$ Basen in dem Term $H_0$ läuft nur über nächste Nachbarn.
Der Vernichter(Erzeuger) $c_i(c_i^{\dagger})$ vernichtet(erzeugt) ein Elektron im $p_z$-Orbital am Gitterplatz $i$.
Damit wird mit dem Hüpfparameter $t$ das Hüpfen zwischen nächsten Nachbarn des ungestörten Graphengitters beschrieben.
Aufgrund der Periodizität und der ausschließlichen Betrachtung des Hüpfens zwischen $p_z$-Orbitale, ist der  
Hüpfparameter $t$ für alle Summanden gleich.   
Die Störstelle wird mit dem Hamiltonian $H_\text{Def}$ umfasst. 
Der Vernichter(Erzeuger) $d_m^{(\dagger)}$ vernichtet(erzeugt) dabei ein Elektron in dem $m$-ten $3d$-Orbital mit der 
Orbitalenergie $\epsilon_m$ \cite{anders-fkt}.
In dem letzten Term des Hamiltonians, $H_\text{Kop}$, wird die Kopplung der $3d$-Orbitale des Manganatoms und 
den $p_z$-Orbitalen der drei umliegenden Kohlenstoffatomen (siehe Abbildung \ref{fig:mangan_impurity_inplane}) aufgefasst.
Die auftretenden Hüpfparameter sind nicht wie zuvor bei $H_0$ für alle Summanden gleich, da fünf verschiedene Orbitale
des Manganatoms und die verschiedenen räumlichen Anordnungen der drei umliegenden Kohlenstoffatome einen Einfluss haben.
Somit bezeichnet $V_{mj}$ das Slater-Koster-Integral für das Hüpfen zwischen dem $m$-ten $3d$-Orbital des Manganatoms mit dem $p_z$-Orbital des 
$j$-ten Nachbarkohlenstoffatoms.
Da die Slater-Koster-Integrale reell sind, folgt $\overline{V}_{mj} = V_{mj}$.
Sofern es eindeutig ist, wird im Folgenden auf explizite Angabe des Startwerts des Laufindex und der oberen Grenze bei Summationen verzichtet.
\section{Slater-Koster-Integrale}
\label{sec:slaterkostercalc}
Zur Berechnung der Slater-Koster-Integrale werden die Richtungskosinus \eqref{eqn:RK} benötigt.
Der Betrag des Abstandsvektors (siehe Abschnitt \ref{sec:structure}) für das $j$-te der drei umligenden Kohlenstoffatom um das Manganatom ist durch 
\begin{equation}
    \left | \vec{d} \right | = a \sqrt{\cos^2(\varphi_i) + \sin^2(\varphi_i) + \cot^2(\theta)} = a \sqrt{1+\cot^2(\theta)} = \frac{a}{\sin(\theta)} \label{eqn:distance}
\end{equation}
gegeben.
In Gleichung \eqref{eqn:distance} wurde die trigonometrische Beziehung $\sin(\theta) = \sqrt{1+\cot^2(\theta)}$ \cite{trig} mit der Beschränkung
$\theta \in [ 0, \sfrac{\pi}{2} ] $ ausgenutzt. 
Diese Beschränkung ist jedoch gerechtfertigt, da das Manganatom nur unterhalb des Graphens und mittig von den drei umliegenden Kohlenstoffatomen betrachtet wird.
Die Skalarprodukte ausgewertet und der Abstand eingesetzt ergibt
\begin{equation*}
    l = \cos(\varphi_i) \sin(\theta) \; , \quad
    m = \sin(\varphi_i) \sin(\theta) \; , \quad
    n = \cot(\theta) \sin(\theta) = \cos(\theta) \; .
\end{equation*}
Diese Ausdrücke für die Richtungskosinus werden in die Slater-Koster-Integrale für die Kopplung zwischen den drei umliegenden 
$p_z$-Orbitale der Kohlenstoffatome und den fünf $3d$-Orbitalen des Manganatoms (siehe Anhang \ref{TEMPLATE}) eingesetzt,
so dass sich die Werte in Tabelle \ref{tab:slaterkosters} ergeben.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Slater-Koster-Integrale für den Überlapp der $p_z$-Orbitale des $j$-ten umliegenden
    Kohlenstoffatom und der fünf $3d$-Orbitale des Manganatoms in Abhängigkeit des Winkels $\theta$.}
    \label{tab:slaterkosters}
    \begin{tabular}{l c c c}
    & \multicolumn{3}{c}{$j$-tes Kohlenstoffatom}\\
    \cmidrule(lr){2-4}
    & {$1$} & {$2$} & {$3$} \\
    \midrule
    {$E_{z,xy}$      }  & {$0$}                                               & {$-\frac{3}{4}bV_{pd\sigma} + \frac{\sqrt{3}}{2}bV_{pd\pi}$}          & {$ \frac{3}{4}bV_{pd\sigma}-\frac{\sqrt{3}}{2}bV_{pd\pi}$}         \vspace{0.5cm} \\ 
    {$E_{z,xz}$      }  & {$\sqrt{3}fV_{pd\sigma} + hV_{pd\pi}$}              & {$-\frac{\sqrt{3}}{2}fV_{pd\sigma} - \frac{1}{2} hV_{pd\pi}$}         & {$-\frac{\sqrt{3}}{2}fV_{pd\sigma} - \frac{1}{2} hV_{pd\pi}$}      \vspace{0.5cm} \\
    {$E_{z,zy}$      }  & {$0$}                                               & {$ \frac{3}{2}fV_{pd\sigma}+\frac{\sqrt{3}}{2} hV_{pd\pi}$}           & {$-\frac{3}{2}fV_{pd\sigma}-\frac{\sqrt{3}}{2} hV_{pd\pi}$}        \vspace{0.5cm} \\
    {$E_{z,3z^2-r^2}$}  & {$q V_{pd\sigma}+\sqrt{3}bV_{pd\pi}$}               & {$q V_{pd\sigma}+\sqrt{3}bV_{pd\pi}$}                                 & {$q V_{pd\sigma}+\sqrt{3}bV_{pd\pi}$} \vspace{0.5cm} \\
    {$E_{z,x^2-y^2}$ }  & {$\frac{\sqrt{3}}{2}bV_{pd\sigma}-bV_{pd\pi}$}      & {$-\frac{\sqrt{3}}{4}bV_{pd\sigma}+\frac{1}{2}bV_{pd\pi}$}           & {$-\frac{\sqrt{3}}{4}bV_{pd\sigma}+\frac{1}{2}bV_{pd\pi}$}                       \\ 
    \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{table}
Um die Übersichtlichkeit zu gewährleisten, wurden die von dem Winkel $\theta$ abhängigen Koeffizienten zu
\begin{align*}
b & \coloneq -\sin^2(\theta) \cos(\theta)        & f &  \coloneq -\cos^2(\theta) \sin(\theta)                             \\                     
h & \coloneq -\sin(\theta)(1-2\cos^2(\theta))    & q &  \coloneq -\cos^3(\theta) + \frac{1}{2}\sin^2(\theta) \cos(\theta)
\end{align*}
umdefiniert.
\section{Hybridisierungsfunktion}
\label{sec:calc_greensfunction}
Aufgrund der Gitterperiodizität kann für die Operatoren $c_i$ und $c_n$ eine Fouriertransformation der Form 
\begin{equation}
    c_i = \frac{1}{\sqrt{N}} \sum_{\vec{k}}^{1. \, \text{BZ}} \symup{e}^{i\vec{k}\vec{l}} c_{\text{A}, \vec{k}} \; , 
    \quad c_n = \frac{1}{\sqrt{N}} \sum_{\vec{k}}^{1. \, \text{BZ}} \symup{e}^{i\vec{k}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)} c_{\text{B}, \vec{k}} \label{eqn:fourier_ladder}
\end{equation}
angesetzt werden.
Dabei sind $N$ die Anzahl der Basen, $\vec{l}$ der Gittervektor der Basis, $\vec{k}$ der Wellenvektor, $\vec{\delta}_j$ der Abstandsvektor
des $j$-ten Kohlenstoffatoms auf dem Untergitter B, welches der nächste Nachbar des Kohlenstoffatoms auf dem Untergitter A mit dem Gittervektor $\vec{l}$ ist 
und $c_{A, \vec{k}}$ bzw. $c_{B, \vec{k}}$ die Fourier-transformierten $p_z$-Orbitale auf dem Untergitter A bzw. B \cite{anders-fkt}.
Die $\vec{k}$-Werte werden aus der ersten Brillouin-Zone genommen \cite{anders-fkt}.
Damit lässt sich der Hamiltonian des ungestörten Graphens zu 
\begin{align*}
    H_0 &= -\frac{t}{N} \sum_{j\vec{l}} \sum_{\vec{k}\vec{k}'} ( \symup{e}^{-i\vec{k}\vec{l}}c^\dagger_{A,\vec{k}} 
    \symup{e}^{i\vec{k}'(\vec{l}+\vec{\delta}_j)}c_{B,\vec{k}'} + \symup{e}^{-i\vec{k}'(\vec{l}+\vec{\delta}_j)} c^\dagger_{B,\vec{k}'} 
    \symup{e}^{i\vec{k}\vec{l}}c_{A,\vec{k}}) \\
    &= -\frac{t}{N} \sum_{j\vec{l}} \sum_{\vec{k}\vec{k}'} ( \symup{e}^{-i(\vec{k}- \vec{k}')\vec{l}}\symup{e}^{i\vec{k}\vec{\delta}_j}c^\dagger_{A,\vec{k}} c_{B,\vec{k}'} + 
    \symup{e}^{i(\vec{k}- \vec{k}')\vec{l}} \symup{e}^{-i\vec{k}\vec{\delta}_j} c^\dagger_{B,\vec{k}'}c_{A,\vec{k}}) \\
    &= -t \sum_{j\vec{k}} ( \symup{e}^{i\vec{k}\vec{\delta}_j}c^\dagger_{A,\vec{k}} c_{B,\vec{k}} + 
    \symup{e}^{-i\vec{k}\vec{\delta_j}} c^\dagger_{B,\vec{k}}c_{A,\vec{k}})
\end{align*}
schreiben.
In dem letzten Schritt wurde $\sum_{\vec{l}}^N \symup{e}^{-i(\vec{k}- \vec{k}')\vec{l}} 
= \sum_{\vec{l}}^N \symup{e}^{i(\vec{k}- \vec{k}')\vec{l}} = N\delta_{\vec{k}, \vec{k}'}$ ausgenutzt, so dass die Summe über $\vec{k}'$ verschwindet.
In $H_\text{Kop}$ werden die transformierten Erzeuger ohne weitere Vereinfachungen eingesetzt,  so dass der Gesamthamiltonian zu 
\begin{equation*}
    \begin{split}
        H = &-t \sum_{j \vec{k}} ( \symup{e}^{i\vec{k}\vec{\delta}_j}c^\dagger_{A,\vec{k}} c_{B,\vec{k}} + 
            \symup{e}^{-i\vec{k}\vec{\delta}_j} c^\dagger_{B,\vec{k}}c_{A,\vec{k}}) + \sum_m \epsilon_m d_m^\dagger d_m \\
            &+ \frac{1}{\sqrt{N}}\sum_{mj\vec{k}} ( V_{mj}  \symup{e}^{i\vec{k}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)} d_m^\dagger c_{\text{B},\vec{k}} 
            + V_{mj} \symup{e}^{-i\vec{k}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)}c^\dagger_{\text{B},\vec{k}} d_m )
    \end{split}
\end{equation*}
bestimmt werden kann.
Auf welchem Gitterplatz das Mangantom sitzt, wurde hierbei variabel gelassen.
Jedoch macht es in dieser Modellierung keinen Unterschied, welche Position das Manganatom einnimmt, wie sich im Verlauf der Berechnung auch zeigt.
Nun können die Einträge der gesuchten Matrix $\underline{\underline{G}}$ mit Hilfe der Bewegungsleichung \eqref{eqn:fouriereom} 
\begin{equation}
    zG_{d_m, d_{m'}^\dagger}(z) = \langle \{ d_m, d_{m'}^\dagger \} \rangle - G_{[H,d_m], d_{m'}^\dagger} (z) \label{eqn:eomgreenansatz}
\end{equation}
bestimmt werden.
Da sich das Argument der Greensche Funktion nicht ändert, wird im Folgenden drauf verzichtet, das Argument mit anzugeben.
Dazu wird der Kommutator $[H,d_m]$ aufgrund der Linearität in drei einzelne Kommutatoren unterteilt, so dass
\begin{equation*}
    [H,d_m] = [H_0,d_m] + [H_\text{Def},d_m] +[H_\text{Kop},d_m] 
\end{equation*}
berechnet werden muss.
Somit lautet der gesamte Kommutator
\begin{equation}
    \begin{split}
    [H, d_m] = &-t \sum_{j\vec{k}} \left ( \symup{e}^{\symup{i}\vec{k} \vec{\delta}_j}      \left [ c^\dagger_{\text{A},\vec{k}}  
        c_{\text{B},\vec{k}}, d_m \right ] + \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k} \vec{\delta}_j}   \left [ c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}  
        c_{\text{A},\vec{k}}, d_m \right ]  \right ) \\
        &+\sum_{m'} \varepsilon_{m'} \left [ d^\dagger_{m'} d_{m'}, d_{m} \right ] \\
        &+ \frac{1}{\sqrt{N}} \sum_{m'j\vec{k}} \left ( V_{m'j} \symup{e}^{\symup{i}\vec{k} (\vec{l} + \vec{\delta}_j)}   
        \left [d^\dagger_{m'}c_{\text{B}, \vec{k}}, d_m \right ]
        +  V_{m'j} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k} (\vec{l} + \vec{\delta}_j)}   
        \left [c^\dagger_{\text{B},\vec{k}} d_{m'},  d_m \right ]
        \right ) \; . \label{eqn:commutator_H_dm}
    \end{split}
\end{equation} 
Die Kommutatoren werden im Folgenden separat ausgrechnet, damit diese hinterher nur noch eingesetzt werden müssen.
Für den ersten Kommutator folgt
\begin{equation}
    \left [ c^\dagger_{\text{A},\vec{k}}  c_{\text{B},\vec{k}}, d_m \right ]  = c^\dagger_{\text{A},\vec{k}}  c_{\text{B},\vec{k}}  d_m 
        -  d_m c^\dagger_{\text{A},\vec{k}}  c_{\text{B},\vec{k}}
        = - c^\dagger_{\text{A},\vec{k}} d_m c_{\text{B},\vec{k}} + c^\dagger_{\text{A},\vec{k}} d_m c_{\text{B},\vec{k}} = 0 \label{eqn:kommutatornull} \; .
\end{equation}
Bei dem Kommutator $\left [ c^\dagger_{\text{B},\vec{k}} c_{\text{A},\vec{k}}, d_m \right ]$ ist die Vorgehensweise und das Ergebnis gleich,
so dass auf ein explizites Vorrechnen verzichtet wird.
Weiterhin wird 
\begin{align*}
    \left [ d^\dagger_{m'} d_{m'}, d_{m} \right ] &= d^\dagger_{m'} d_{m'} d_{m} - d_{m} d^\dagger_{m'} d_{m'}  =
    - d^\dagger_{m'} d_{m} d_{m'} - \delta_{mm'} d_{m'} +  d^\dagger_{m'} d_{m} d_{m'} \\
    &= - \delta_{mm'} d_{m'}
\end{align*} 
berechnet.
Die Kommutatoren mit den Operatoren in $H_\text{Kop}$ ergeben 
\begin{align*}
    \left [d^\dagger_{m'} c_{\text{B},\vec{k}}, d_m \right ] &= d^\dagger_{m'} c_{\text{B},\vec{k}} d_m -d_m d^\dagger_{m'}c_{\text{B}, \vec{k}} 
    = - d^\dagger_{m'} d_m c_{\text{B},\vec{k}} - \delta_{mm'} c_{\text{B},\vec{k}} + d^\dagger_{m'} d_m c_{\text{B},\vec{k}} \\
    &= - \delta_{mm'} c_{\text{B},\vec{k}}
\end{align*}
und 
\begin{equation}
    \left [c^\dagger_{\text{B},\vec{k}} d_{m'},  d_m \right ] = c^\dagger_{\text{B},\vec{k}} d_{m'} d_m - d_m c^\dagger_{\text{B},\vec{k}} d_{m'} 
    = - c^\dagger_{\text{B},\vec{k}} d_{m} d_{m'} + c^\dagger_{\text{B},\vec{k}} d_m  d_{m'} = 0 \; . \label{eqn:commutatornulldagger}
\end{equation}
Werden nun alle eben berechneten Kommutatoren in \eqref{eqn:commutator_H_dm} eingesetzt, folgt mittels Auswertung der Kronecker-Delta
\begin{align*}
        [H, d_m] =& -\sum_{m'} \varepsilon_{m'} \delta_{mm'} d_{m'} - 
        \frac{1}{\sqrt{N}} \sum_{m'j\vec{k}} V_{m'j} \symup{e}^{\symup{i}\vec{k} (\vec{l} + \vec{\delta}_j)}  \delta_{mm'} c_{\text{B}, \vec{k}} \\
        = &- \varepsilon_m d_m - \frac{1}{\sqrt{N}} \sum_{j\vec{k}} V_{mj} \symup{e}^{\symup{i}\vec{k} (\vec{l} + \vec{\delta}_j)} c_{\text{B}, \vec{k}} \; .
        \numberthis \label{eqn:commutator_H_dm_eingesetzt}
\end{align*}
Die Summationen über $m'$ sind in Gleichung \eqref{eqn:commutator_H_dm_eingesetzt} aufgrund der Kronecker-Delta entfallen.
Der somit berechnete Kommutator kann in die ursprüngliche Bewegungsleichung \eqref{eqn:eomgreenansatz} eingesetzt werden, woraus mit 
$\langle \{ d_m, d_{m'}^\dagger \} \rangle = \delta_{mm'}$ und Gleichung \eqref{eqn:commutator_H_dm_eingesetzt}
\begin{align*}
    z&G_{d_m, d_{m'}^\dagger} = \delta_{mm'} + \varepsilon_m G_{d_m, d^\dagger_{m'}} + \frac{1}{\sqrt{N}}\sum_{j\vec{k}} V_{mj} 
    \symup{e}^{\symup{i}\vec{k} (\vec{l} + \vec{\delta}_j)} G_{c_{\text{B},\vec{k}}, d^\dagger_{m'}} \\
    \iff \left (z-\varepsilon_m \right )&G_{d_m, d_{m'}^\dagger} = \delta_{mm'} + \frac{1}{\sqrt{N}}\sum_{j\vec{k}} V_{mj} 
    \symup{e}^{\symup{i}\vec{k} (\vec{l} + \vec{\delta}_j)} G_{c_{\text{B},\vec{k}}, d^\dagger_{m'}} \numberthis \label{eqn:greensumgestellt}
\end{align*}
folgt, da der Antikommutator das Kronecker-Delta $\delta_{mm'}$ ergibt und der Erwartungswert von einer Konstanen die Konstante selbst ist.
In Gleichung \eqref{eqn:greensumgestellt} kommt die Greensunktion $G_{c_{\text{B},\vec{k}}, d^\dagger_{m'}}$ vor, so dass diese
ebenfalls bestimmt werden muss, wofür 
\begin{equation}
    \begin{split}
        \left [ H, c_{\text{B},\vec{k}} \right ] = &-t \sum_{j\vec{k}'} \left ( \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}' \vec{\delta}_j}  \left [ c^\dagger_{\text{A},\vec{k}'}  
        c_{\text{B},\vec{k}'}, c_{\text{B},\vec{k}} \right ] + \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}' \vec{\delta}_j}   \left [ c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'}  
        c_{\text{A},\vec{k}'}, c_{\text{B},\vec{k}} \right ]  \right ) \\
        &+\sum_{m} \varepsilon_{m} \left [ d^\dagger_{m} d_{m}, c_{\text{B},\vec{k}}\right ] \\
        &+ \frac{1}{\sqrt{N}} \sum_{mj\vec{k}'} \left ( V_{mj} \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}' (\vec{l} + \vec{\delta}_j)}   
        \left [d^\dagger_{m}c_{\text{B}, \vec{k}'}, c_{\text{B},\vec{k}} \right ]
        +  V_{mj} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}' (\vec{l} + \vec{\delta}_j)}   
        \left [c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} d_{m},  c_{\text{B},\vec{k}} \right ]
        \right ) \label{eqn:commutator_H_cB}
    \end{split}
\end{equation}
benötigt wird.
Mit der selben Vorgehensweise wie in \eqref{eqn:kommutatornull} und \eqref{eqn:commutatornulldagger} verschwinden die 
Kommutatoren, die kein $c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'}$ enthalten, da die Operatoren ohne Berücksichtigung der Kommutatorrelation 
$\left \{ c_i, c^\dagger_j \right \} = \delta_{ij}$ verschoben werden können.
Somit bleiben nur noch 
\begin{align*}
    \left [ c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} c_{\text{A},\vec{k}'}, c_{\text{B},\vec{k}} \right ]
        &= c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} c_{\text{A},\vec{k}'} c_{\text{B},\vec{k}} - c_{\text{B},\vec{k}} c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} c_{\text{A},\vec{k}'} \\
        &= - c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} c_{\text{B},\vec{k}} c_{\text{A},\vec{k}'} - \delta_{\vec{k}\vec{k}'} c_{\text{A},\vec{k}'}
        + c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} c_{\text{B},\vec{k}} c_{\text{A},\vec{k}'} \\
        &=  - \delta_{\vec{k}\vec{k}'} c_{\text{A},\vec{k}'}
\end{align*}
und 
\begin{align*}
    \left [ c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} d_m, c_{\text{B},\vec{k}} \right ] &=
        c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} d_m c_{\text{B},\vec{k}} - c_{\text{B},\vec{k}} c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} d_m \\
        &= - c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} c_{\text{B},\vec{k}} d_m - \delta_{\vec{k}\vec{k}'} d_m + c^\dagger_{\text{B},\vec{k}'} c_{\text{B},\vec{k}} d_m \\
        &= - \delta_{\vec{k}\vec{k}'} d_m
\end{align*}
übrig.
Nun kann der gesamte Kommutator \eqref{eqn:commutator_H_cB} als 
\begin{align*}
    \left [ H, c_{\text{B},\vec{k}} \right ]
     &= t \sum_{j,\vec{k}'} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}' \vec{\delta}_j} \delta_{\vec{k}\vec{k}'} c_{\text{A},\vec{k}'}
      - \frac{1}{\sqrt{N}}\sum_{mj\vec{k}'} V_{mj} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}' (\vec{l} + \vec{\delta}_j)} \delta_{\vec{k}\vec{k}'} d_m  \\
     &=  t \sum_{j} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k} \vec{\delta}_j} c_{\text{A},\vec{k}}
     - \frac{1}{\sqrt{N}}\sum_{mj} V_{mj} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k} (\vec{l} + \vec{\delta}_j)} d_m
\end{align*}
geschrieben werden, so dass dieser in die Bewegungsleichung für $G_{c_{\text{B},\vec{k}}, d^\dagger_{m'}}$ eingesetzt werden kann, woraus
\begin{align}
    G_{c_{\text{B},\vec{k}}, d^\dagger_{m'}} =\frac{1}{z} \left (- t \sum_{j} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k} \vec{\delta}_j} G_{c_{\text{A},\vec{k}},d^\dagger_{m'}} + 
    \frac{1}{\sqrt{N}} \sum_{mj} V_{mj} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k} (\vec{l}+ \vec{\delta}_j)} G_{d_m, d_{m'}^\dagger} \right )  \label{eqn:greensfunction_cB}
\end{align}
folgt.
In der Gleichung \eqref{eqn:greensfunction_cB} wird noch die Geensfunktion $G_{c_{\text{A},\vec{k}},d^\dagger_{m'}}$ benötigt, weswegen der Kommutator
$\left [H, c_{\text{A},\vec{k}} \right ]$ berechnet werden muss.
Mit der selbigen Begründung wie bei der Berechung von \eqref{eqn:commutator_H_cB} wird nur der Kommutator
\begin{align*}
    \left [ c^\dagger_{\text{A},\vec{k}'} c_{\text{B},\vec{k}'}, c_{\text{A},\vec{k}} \right ]  &= c^\dagger_{\text{A},\vec{k}'}  c_{\text{B},\vec{k}'} c_{\text{A},\vec{k}}
    - c_{\text{A},\vec{k}} c^\dagger_{\text{A},\vec{k}'} c_{\text{B},\vec{k}'} \\
    &= - c^\dagger_{\text{A},\vec{k}'}  c_{\text{A},\vec{k}} c_{\text{B},\vec{k}'} - \delta_{\vec{k}\vec{k}'} c_{\text{B},\vec{k}'} 
    + c_{\text{A},\vec{k}} c^\dagger_{\text{A},\vec{k}'} = - \delta_{\vec{k}\vec{k}'} c_{\text{B},\vec{k}'} 
\end{align*}
berechnet, womit 
\begin{equation}
    G_{c_{\text{A},\vec{k}},d^\dagger_{m'}} = - \frac{t \sum_{j}\symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j} G_{c_{\text{B},\vec{k}}, d^\dagger_{m'}}} {z} \label{eqn:greensfunction_cA}
\end{equation}
folgt.
Da keine neuen Greensche Funktionen mehr auftauchen, sind alle nötigen Kommutatoren berechnet worden. 
Nun können die Greensche Funktion ineinander eingesetzt werden, um die Matrix $\underline{\underline{G}}$ zu bestimmen.
Somit wird Gleichung \eqref{eqn:greensfunction_cA} in Gleichung \eqref{eqn:greensfunction_cB} eingesetzt, so dass sich die Greensche Funktion
\begin{equation}
    G_{c_{\text{B},\vec{k}}, d^\dagger_{m'}} = \frac{z\sum_{mj} V_{mj} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k} (\vec{l}+\vec{\delta}_j)} G_{d_m, d_{m'}^\dagger}}
    {\sqrt{N}\left ( z^2-t^2\sum_j \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j} \sum_{j'} \symup{e}^{\symup{-i}\vec{k}\vec{\delta}_{j'}} \right )} \label{eqn:finalgreencB}
\end{equation}
ergibt.
Um mehr Übersichtlichkeit zu gewähren wird die Definition
\begin{equation*}
     \mu_{\vec{k}} \coloneq t^2 \sum_j \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j} \sum_{j'} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_{j'}} 
\end{equation*}  
und die Änderung der Notaton für die Einträge der Matrix $\underline{\underline{G}}$
\begin{equation*}
    G_{d_m, d^\dagger_{m'}} \to G_{mm'}
\end{equation*}
durchgeführt.
Das Ergebnis \eqref{eqn:finalgreencB} wird schlussendlich in Gleichung \eqref{eqn:greensumgestellt} eingesetzt, welche daraufhin in die gewünschte Form gebracht werden kann.
Somit folgt
\begin{align*}
    &\left ( z- \varepsilon_m \right )  G_{mm'} = \delta_{mm'}+\sum_{j\vec{k}} V_{mj} \symup{e}^{\symup{i}\vec{k} ( \vec{l}+ \delta_j)} 
    \left ( \frac{z\sum_{mj'} V_{mj'} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}(\vec{l} + \vec{\delta}_{j'})}G_{mm'}} {N (z^2-\mu_{\vec{k}})} \right ) \\
    &\iff \left ( z- \varepsilon_m - \frac{z}{N}\sum_{\vec{k}} \frac{\sum_j V_{mj} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}(\vec{l} + 
    \vec{\delta}_j)} \sum_{j'} V_{mj'} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}(\vec{l} + \vec{\delta}_{j'})}} {z^2-\mu_{\vec{k}}} \right ) G_{mm'} \\
    & \quad \quad \quad \quad \quad - \frac{z}{N}\sum_{n \neq m, \vec{k}} \frac{\sum_j V_{mj} \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}(\vec{l} 
    + \vec{\delta}_j)} \sum_{j'} V_{nj'} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}(\vec{l}+\vec{\delta}_{j'})}} {z^2-\mu_{\vec{k}}} G_{nm'} = \delta_{mm'} \numberthis \label{eqn:matrixmultiplication_green} \; .
\end{align*}
Hier wird, wie vorher erwähnt wurde, ersichtlich, dass die Position des Manganatoms keinen Einfluss auf das Ergebnis hat, da sich der Gittervektor 
$\vec{l}$, bei welchem sich das Manganatom befindet, in Gleichung \eqref{eqn:matrixmultiplication_green} aufgrund des verschiedenen Vorzeichens im Exponenten weghebt.
In Gleichung \eqref{eqn:matrixmultiplication_green} wird nun eine Matrixmultiplikation 
\begin{equation*}
    \sum_n A_{mn}G_{nm'} = \delta_{mm'} \iff \underline{\underline{A}} \; \underline{\underline{G}} = \symbb{1}
\end{equation*}
erkennbar, wobei die Vorfaktoren vor $G_{mm'}$ die Hauptdiagonalelemente und die Vorfaktoren vor $G_{nm'}$ die Nebendiagonalelemente der Matrix 
$\underline{\underline{A}}$ bilden.
$\symbb{1} \in \symbb{R}^{5  \times 5}$ bezeichnet die Einheitsmatrix.
Somit bildet die Matrix $\underline{\underline{A}}$ die Inverse zu der Matrix $\underline{\underline{G}}$.
Die Einträge der Inversen sind mit $\mu_{\vec{k}}$ eingesetzt durch
\begin{equation}
    \left (  \underline{\underline{G}}^{-1} \right )_{mn} = \left ( z- \varepsilon_m \right ) \delta_{mn} - \frac{z}{N}\sum_{\vec{k}}
    \frac{\sum_j V_{mj}\symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j}\sum_{j'} V_{nj'}\symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_{j'}}}
    {z^2-t^2\sum_j \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j} \sum_{j'} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_{j'}}}
\end{equation}
gegeben.
Die Inverse der Matrix  $\underline{\underline{G}}$ besitzt die Struktur 
\begin{equation}
    \underline{\underline{G}}^{-1} = \underline{\underline{Z}} - \underline{\underline{E}} - \underline{\underline{\symup{\Delta}}} \; .
\end{equation}
Die diagonale Matrix $\underline{\underline{Z}} = z\symbb{1}$ ist durch die Skalierung der Einheitsmatrix mit $z$ gegeben, während die Energiematrix 
$\underline{\underline{E}} = \diag{\varepsilon_1, \varepsilon_2, \varepsilon_3, \varepsilon_4, \varepsilon_5}$
die Orbitalenergien $\varepsilon_m$ auf der Hauptdiagonale stehen hat.
Die Matrix $\underline{\underline{\symup{\Delta}}}$ ist die gesuchte Hybridisierungsfunktion mit 
\begin{equation*}
    \left ( \underline{\underline{\symup{\Delta}}} \right )_{mn} =  \frac{z}{N}\sum_{\vec{k}}
    \frac{\sum_j V_{mj}\symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j}\sum_{j'} V_{nj'}\symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_{j'}}}
    {z^2-t^2\sum_j \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j} \sum_{j'} \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_{j'}}} \; .
\end{equation*}
\section{Linearkombinationen}
Aufgrund der dreizähligen Drehsymmetrie der Kohlenstoffatome um den Mangandefekt, können die Vernichter $c_i$
transformiert werden.
Dazu lassen sich die neuen $\tilde{c}_i$ durch Linearkombinationen der alten $c_i$ aufstellen, so dass das lineare Gleichungssystem mit komplexen Vorfaktoren 
\begin{equation}
    \begin{aligned}
    \tilde{c}_0 &= \frac{1}{\sqrt{3}}\left (c_1 + c_2 + c_3 \right ) \\
    \tilde{c}_1 &= \frac{1}{\sqrt{3}}\left (c_1+ \symup{e}^{\symup{i}\frac{2\pi}{3}} c_2 + \symup{e}^{\symup{i}\frac{4\pi}{3}}c_3 \right ) \\
    \tilde{c}_2 &= \frac{1}{\sqrt{3}}\left (c_1 + \symup{e}^{\symup{i}\frac{4\pi}{3}} c_2 + \symup{e}^{\symup{i}\frac{2\pi}{3}}c_3 \right ) \label{eqn:sole} 
    \end{aligned}
\end{equation}
gelöst werden muss. 
Der Faktor $\frac{1}{\sqrt{3}}$ sichert dabei die Normierung und die Erfüllung der Antikommutatorrelationen $\{\tilde{c}_i,\tilde{c}^\dagger_j\} = \delta_{ij}$.
Die Lösung dieses Gleichungssystems lautet 
\begin{equation}
    \begin{aligned}
    c_1 &= \frac{1}{\sqrt{3}}\left (\tilde{c}_0 + \tilde{c}_1 + \tilde{c}_2 \right ) \\
    c_2 &= \frac{1}{\sqrt{3}}\left (\tilde{c}_0 - \left(\frac{1}{2} + \frac{{\sqrt{3}}}{2} \symup{i} \right) \tilde{c}_1 - \left ( \frac{1}{2} - \frac{{\sqrt{3}}}{2} \symup{i} \right ) \tilde{c}_2 \right ) \\
    c_2 &= \frac{1}{\sqrt{3}}\left (\tilde{c}_0 - \left(  \frac{1}{2} - \frac{{\sqrt{3}}}{2} \right) \symup{i} \tilde{c}_1 - \left ( \frac{1}{2} + \frac{{\sqrt{3}}}{2} \symup{i} \right ) \tilde{c}_2 \right ) 
    \; \text{.}   \label{eqn:solutionsole}
    \end{aligned}
\end{equation}
Diese Linearkombinationen \eqref{eqn:solutionsole} können gemeinsam mit den Slater-Koster-Integralen \ref{tab:slaterkosters} in den Hamiltonian $H_\text{Kop}$, der die Kopplung 
zwischen den $p_z$- und $3d$-Orbitalen beschreibt, eingesetzt werden.
Somit ergibt sich 
\begin{equation}
    \begin{split}
    H_\text{Kop} = \frac{1}{\sqrt{3}} 
        &\Biggl(   \left   (-\frac{3}{4}\sqrt{3}   \symup{i}    b   V_{pd\sigma} + \frac{3}{2}  \symup{i}   b   V_{pd\pi} \right ) \tilde{c}^\dagger_1  
                    +\left  ( \frac{3}{4}\sqrt{3}   \symup{i}    b   V_{pd\sigma} - \frac{3}{2}  \symup{i}   b   V_{pd\pi} \right ) \tilde{c}^\dagger_2            d_1\\
        +&\left (    \left  ( \frac{3}{2}\sqrt{3}                           f   V_{pd\sigma} + \frac{3}{2}              h   V_{pd\pi} \right ) \tilde{c}^\dagger_1          
                    +\left  ( \frac{3}{2}\sqrt{3}                           f   V_{pd\sigma} + \frac{3}{2}              h   V_{pd\pi} \right ) \tilde{c}^\dagger_2 \right ) d_2\\
        +&\left (    \left  ( \frac{3}{2}\sqrt{3}               \symup{i}   f   V_{pd\sigma} + \frac{3}{2}  \symup{i}   h   V_{pd\pi} \right ) \tilde{c}^\dagger_1  
                    +\left  (-\sqrt{3}\frac{3}{2}               \symup{i}   f   V_{pd\sigma} - \frac{3}{2}  \symup{i}   h   V_{pd\pi} \right ) \tilde{c}^\dagger_2 \right ) d_3\\
        +&\left (   3 q V_{pd\sigma} + 3 \sqrt{3}  b V_{pd\pi} \right )    \tilde{c}^\dagger_0                                                                              d_4\\
        +&\left (   \left   ( \frac{3}{4}\sqrt{3}                           b   V_{pd\sigma} - \frac{3}{2}              b   V_{pd\pi} \right ) \tilde{c}^\dagger_1  
                    +\left  ( \frac{3}{4}\sqrt{3}                           b   V_{pd\sigma} - \frac{3}{2}              b   V_{pd\pi} \right ) \tilde{c}^\dagger_2 \right ) d_5\\
                     \Biggr) & + \text{h.c.} \; .
                 \end{split}
      \label{eqn:lcinhamiltonian}
\end{equation} 
Nun werden in in Gleichung \eqref{eqn:lcinhamiltonian} neue Linearkombinationen der Vernichter $d_i$ ersichtlich.
Diese lauten 
\begin{equation}
    \begin{aligned}
    \tilde{d}_0 &= \frac{1}{\sqrt{2}} (d_5-\symup{i}d_1) & \tilde{d}_2 &= \frac{1}{\sqrt{2}} (d_5+\symup{i}d_1) \\
    \tilde{d}_1 &= \frac{1}{\sqrt{2}} (d_2+\symup{i}d_3) & \tilde{d}_3 &= \frac{1}{\sqrt{2}} (d_2-\symup{i}d_3) \; , \label{eqn:newdi}
    \end{aligned}
\end{equation}
während im Folgenden $d_4 = \tilde{d}_4$ zur Erleichterung der Notation genutzt wird. 
Der Vorfaktor $\sfrac{1}{\sqrt{2}}$ dient erneut zur Normierung und gewährt ebenfalls die Antikommutatorrelation $\{ \tilde{d}_i, \tilde{d}^\dagger_j \} = \delta_{ij}$.
Wie in den Gleichungen \eqref{eqn:newdi} zu erkennen ist, mischen zweimal jeweils zwei Orbitale.
Einerseits mischt das Orbital $d_{xy}$ (Vernichter $d_1$) mit dem $d_{x^2-y^2}$-Orbital (Vernichter $d_5$).
Anderseits mischt das $d_{xz}$- mit dem $d_{zy}$-Orbital.
Werden die neuen Vernichter $\tilde{d}_m$ in Gleichung \eqref{eqn:lcinhamiltonian} gebildet, können die Terme dort gemäß
\begin{equation}
            \begin{split}
                H_\text{Kop} = \frac{\sqrt{2}}{\sqrt{3}}  \biggl(
                & \left ( \frac{3}{4}\sqrt{3} b V_{pd\sigma} + \frac{3}{2}  b   V_{pd\pi} \right )      \left ( \tilde{d}^\dagger_0 \tilde{c}_1 + \tilde{d}^\dagger_2 \tilde{c}_2 \right )   \\
            +    & \left ( \frac{3}{2}\sqrt{3} f V_{pd\sigma} + \frac{3}{2}  h   V_{pd\pi} \right )     \left ( \tilde{d}^\dagger_1 \tilde{c}_1 + \tilde{d}^\dagger_3 \tilde{c}_2 \right )   \\
            +    & \left ( \frac{3}{\sqrt{2}} q V_{pd\sigma} + \frac{\sqrt{3}}{\sqrt{2}} 3 b V_{pd\pi} \right ) \tilde{d}^\dagger_4 \tilde{c}_0 \biggr) + \text{h.c.} \; .
            \end{split}
            \label{eqn:Hkopnice}
\end{equation}
sortiert werden.
In Gleichung \eqref{eqn:Hkopnice} zeigt sich welche Operatoren $\tilde{d}_m$ an welche Vernichter $\tilde{c}_i$ koppeln.
In den Hamiltonian $H_\text{Def}$ aus Gleichung \eqref{eqn:full_Hamiltonian} werden die alten Vernichet $d_m$ durch die neuen Vernichter $\tilde{d}_m$ ersetzt unter 
der Annahme, dass die Orbitalenergie $\varepsilon_m$ für alle $3d$-Orbitale des Mn gleich sind, so dass der volle Hamiltonian als
\begin{align}
    H = -t\sum_{ij}(c^\dagger_i c_j + c^\dagger_j c_i) + \varepsilon \sum_{m=0}^4 \tilde{d}^\dagger_m \tilde{d}_m +
    \sum_{m=0}^4\sum_{l=0}^2(\gamma_{mj} \tilde{d}^\dagger_m \tilde{c}_l + \gamma_{ml} \tilde{c}^\dagger_l \tilde{d}_m) \; .
\end{align}
geschrieben werden kann.
Dabei beinhaltet die Matrix $\underline{\underline{\gamma}}$ die Kopplungsstärken der Operatoren $\tilde{d}_m$ und $\tilde{c}_i$.
Diese ist mit $m \in \{ 0,1,2,3,4 \}$ und $l \in \{ 0,1,2 \}$ durch
\begin{equation*}
   \left (  \underline{\underline{\gamma}} \right )_{ml}= 
    \begin{pmatrix}
        0               & \left ( \frac{3}{\sqrt{8}} b V_{pd\sigma} + \frac{\sqrt{3}}{\sqrt{2}}  b   V_{pd\pi} \right )    &   0           \\
        0               & \left ( \frac{3}{\sqrt{2}} f V_{pd\sigma} + \frac{\sqrt{3}}{\sqrt{2}}  h   V_{pd\pi} \right )   &   0           \\
        0               & 0             &   \left ( \frac{3}{\sqrt{8}} b V_{pd\sigma} + \frac{\sqrt{3}}{\sqrt{2}}  b   V_{pd\pi} \right ) \\
        0               & 0             &   \left ( \frac{3}{\sqrt{2}} f V_{pd\sigma} + \frac{\sqrt{3}}{\sqrt{2}}  h   V_{pd\pi} \right ) \\
        \left (  \sqrt{3} q V_{pd\sigma} + 3 b V_{pd\pi} \right )     & 0             &   0           \\
    \end{pmatrix}
\end{equation*}
gegeben.
Um nun die gesuchte Hybridisierungsfunktion $\underline{\underline{\symup{\Delta}}}$ zu erhalten, werden die Greensunktionen
$G_{\tilde{c}_l, \tilde{c}_l^{\dagger}}$, welche mittels Rücktransformation der Greenschen Funktion 
$G_{c_{\text{B}, \vec{k}}, c_{\text{B}, \vec{k}}^\dagger}$ ermittelt werden kann, des Graphens ohne Störstelle benötigt.
Dies ist insofern gerechtfertigt, da der Einfluss des Mn mit der Systemgröße $N$ asymptotisch gegen 0 geht.
Der Hamiltonian des ungestörten Graphens $H_0$ kann aus der Gleichung \eqref{eqn:full_Hamiltonian} übernommen werden,
worin die Fourier-transformierten Vernichter $c_i$ und $c_j$ (siehe Gleichung \eqref{eqn:fourier_ladder}) eingesetzt werden
Mit den Fouriertransformationen für $c_i$ und $c_j$, so dass der Hamiltonian als 
\begin{equation}
    H = -t \sum_{\vec{k}}\sum_{j=1}^3( \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j}c^\dagger_{\text{A},\vec{k}} c_{\text{B},\vec{k}} + \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j}c^\dagger_{\text{B},\vec{k}} c_{\text{A},\vec{k}} ) \; .
\end{equation} 
angegeben werden kann.
Um die Greensche Funktion $G_{c_{\text{B}, \vec{k}}, c_{\text{B}, \vec{k}}^\dagger}$ mit Hilfe von der Bewegungsgleichungen \eqref{eqn:fouriereom}, werden die Kommutatoren
\begin{align}
    \left [H,  c_{\text{B},\vec{k}} \right ] &= t \sum_j \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j} c_{\text{A},\vec{k}} \label{eqn:test} \\
    \left [H,  c_{\text{A},\vec{k}} \right ] &= t \sum_j \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j} c_{\text{B},\vec{k}}
\end{align}
benötigt (für explizite Berechung siehe Abschnitt \ref{sec:calc_greensfunction}).
Somit ergeben sich die Greenschen Funktionen
\begin{align}
    G_{c_{\text{A},\vec{k}}, c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}} &=  \frac{t\sum_j \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j}}{z} G_{c_{\text{B},\vec{k}}, c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}}\\
    zG_{c_{\text{B},\vec{k}}, c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}} &= 1 -  t\sum_j \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j} G_{c_{\text{A},\vec{k}}, c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}} \; . \label{eqn:GreenBB}
\end{align}
Fortan wird $G_{c_{\text{A},\vec{k}}, c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}}$ in die Gleichung \eqref{eqn:GreenBB} eingesetzt wird, womit
\begin{align}
    zG_{c_{\text{B},\vec{k}}, c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}} &= 1 - \frac{t^2\sum_j \symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j} \sum_{j'} \symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_{j}} }{z} G_{c_{\text{B},\vec{k}}, c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}} \\
    \iff G_{c_{\text{B},\vec{k}}, c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}} &= \frac{z}{z^2 - \varepsilon^2_{\vec{k}}  } \; 
\end{align}
folgt. 
Dabei tritt die Dispersionsrelation von Graphen $\varepsilon_{\vec{k}}$ (siehe Gleichung \eqref{eqn:dispersion_graphene_calc}) auf. 
Um nun die gesuchte Greensche Funktion $G_{\tilde{c}_l, \tilde{c}_l^{\dagger}}$ zu erhalten, wird mit 
\begin{equation}
    G_{\tilde{c}_l, \tilde{c}^\dagger_{l'}} = \sum_{\vec{k}} D_l D^\dagger_{l'} G_{c_{\text{B},\vec{k}}, c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}} \label{eqn:koe}
\end{equation}
die Greensche Funktioen $G_{c_{\text{B},\vec{k}}, c^\dagger_{\text{B},\vec{k}}}$ zurücktransformiert.
Die dabei auftretenden Koeffizienten, $D_i$ und $D_j$, von den Fouriertransformationen der Vernichter $\tilde{c}_l$
\begin{align*}
    \tilde{c}_0 &= \frac{1}{\sqrt{3N}}\sum_{\vec{k}} \sum_{j=1}^3\symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)}                              c_{\text{B}, \vec{k}}  \\
    \tilde{c}_1 &= \frac{1}{\sqrt{3N}}\sum_{\vec{k}} \sum_{j=1}^3\symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)+\symup{i}\frac{2(j-1)\pi}{3}} c_{\text{B}, \vec{k}}  \\
    \tilde{c}_2 &= \frac{1}{\sqrt{3N}}\sum_{\vec{k}} \sum_{j=1}^3\symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)-\symup{i}\frac{2(j-1)\pi}{3}} c_{\text{B}, \vec{k}}  
\end{align*}
sind durch
\begin{equation}
    \begin{aligned}
    D_0 &= \frac{1}{\sqrt{3N}}\sum_{j=1}^3\symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)} \\
    D_1 &= \frac{1}{\sqrt{3N}}\sum_{j=1}^3\symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)+\symup{i}\frac{2(j-1)\pi}{3}}  \\
    D_2 &= \frac{1}{\sqrt{3N}}\sum_{j=1}^3\symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)-\symup{i}\frac{2(j-1)\pi}{3}} \; . \label{eqn:fourierko}
    \end{aligned}    
\end{equation}
gegeben.
Werden diese nun in \eqref{eqn:koe} eingesetzt, ergeben sich die 3 gesuchten Greensunktionen zu 
\begin{align}
    G_{\tilde{c}_0, \tilde{c}^\dagger_0} &= \frac{z}{3N} \sum_{\vec{k}} \frac{\sum_j \symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)} \sum_{j'} \symup{e}^{-i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_{j'})}                                                            }{z^2-\varepsilon_{\vec{k}}^2} \\
    G_{\tilde{c}_1, \tilde{c}^\dagger_1} &= \frac{z}{3N} \sum_{\vec{k}} \frac{\sum_j \symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)+\symup{i}\frac{2(j-1)\pi}{3}} \sum_{j'} \symup{e}^{-i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_{j'})-\symup{i}\frac{2(j'-1)\pi}{3}} }{z^2-\varepsilon_{\vec{k}}^2} \\
    G_{\tilde{c}_2, \tilde{c}^\dagger_2} &= \frac{z}{3N} \sum_{\vec{k}} \frac{\sum_j \symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)-\symup{i}\frac{2(j-1)\pi}{3}} \sum_{j'} \symup{e}^{-i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_{j'})+\symup{i}\frac{2(j'-1)\pi}{3}} }{z^2-\varepsilon_{\vec{k}}^2} \; .
\end{align}
Da zweimal nur zwei Vernichter $\tilde{d}_m$ an ein $\tilde{c}_l$ und einmal ein  Vernichter $\tilde{d}_m$ an ein $\tilde{c}_l$ koppeln, hat die Hybridisierungsfunktion
eine blockdiagonale Struktur mit zwei $2 \times 2$ und ein $1 \times 1$ Blöcke auf der Hauptdiagonale, welche 
durch Multiplikation der Kopplungsparameter $\gamma_{ml}$ mit der zu dem $m$ zugehörige Greensche Funktion $G_{\tilde{c}_l, \tilde{c}^\dagger_{l'}}$.
Somit sieht $\underline{\underline{\symup{\Delta}}}$ wie folgt aus:
%\begin{equation}
%    (\underline{\underline{\symup{\Delta}}})_{mn} = 
%    \begin{pmatrix}
%        \gamma_{01}^2           G_{\tilde{c}_1, \tilde{c}^\dagger_1}        & \gamma_{01}\gamma_{11}  G_{\tilde{c}_1, \tilde{c}^\dagger_1}      & 0                                                                 & 0                                                             & 0                                                             \\
%        \gamma_{01}\gamma_{11}  G_{\tilde{c}_1, \tilde{c}^\dagger_1}        & \gamma_{11}^2           G_{\tilde{c}_1, \tilde{c}^\dagger_1}      & 0                                                                 & 0                                                             & 0                                                             \\
%        0                                                                   & 0                                                                 & \gamma_{22}^2           G_{\tilde{c}_2, \tilde{c}^\dagger_2}      & \gamma_{22}\gamma_{32}  G_{\tilde{c}_2, \tilde{c}^\dagger_2}   & 0                                                             \\
%        0                                                                   & 0                                                                 & \gamma_{22}\gamma_{32}  G_{\tilde{c}_2, \tilde{c}^\dagger_2}      & \gamma_{32}^2          G_{\tilde{c}_2, \tilde{c}^\dagger_2}   & 0                                                             \\
%        0                                                                   & 0                                                                 & 0                                                                 & 0                                                             & \gamma_{40}^2           G_{\tilde{c}_0, \tilde{c}^\dagger_0}  \\
%    \end{pmatrix}
%\end{equation}
\[
\begin{bmatrix}
    \begin{bmatrix}
        \gamma_{01}^2           & \gamma_{01}\gamma_{11}                \\
        \gamma_{01}\gamma_{11}  & \gamma_{11}^2                         \\
    \end{bmatrix} G_{\tilde{c}_1, \tilde{c}^\dagger_1}   &   \mathbf{0}  &   \mathbf{0}            \\
    \mathbf{0}      & \begin{bmatrix}
                        \gamma_{22}^2           & \gamma_{22}\gamma_{32}\\
                        \gamma_{22}\gamma_{32}  & \gamma_{32}^2         \\
                      \end{bmatrix} G_{\tilde{c}_2, \tilde{c}^\dagger_2}  &   \mathbf{0}          \\
    \mathbf{0}      &   \mathbf{0}  &   \gamma_{40}^2           G_{\tilde{c}_0, \tilde{c}^\dagger_0}       \\
\end{bmatrix}
\]




%Fouriertrafo für neue $\tilde{c}_i$ : 
%\begin{align*}
%    \tilde{c}_0 &= \frac{1}{\sqrt{3N}}\sum_{j\vec{k}}\symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)}                              c_{\text{B}, \vec{k}}  \\
%    \tilde{c}_1 &= \frac{1}{\sqrt{3N}}\sum_{j\vec{k}}\symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)+\symup{i}\frac{2(j-1)\pi}{3}} c_{\text{B}, \vec{k}}  \\
%    \tilde{c}_2 &= \frac{1}{\sqrt{3N}}\sum_{j\vec{k}}\symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)-\symup{i}\frac{2(j-1)\pi}{3}} c_{\text{B}, \vec{k}}  
%\end{align*}
%\begin{align*}
%    H = &-t \sum_{\vec{k}}\sum_{j=1}^3  ( \symup{e}^{i\vec{k}\vec{\delta}_j}c^\dagger_{A,\vec{k}} c_{B,\vec{k}} + 
%    \symup{e}^{-i\vec{k}\vec{\delta}_j} c^\dagger_{B,\vec{k}}c_{A,\vec{k}}) + 
%    \varepsilon \sum_{m=0}^4 \tilde{d}^\dagger_m \tilde{d}_m \\
%    &+\frac{1}{\sqrt{3N}} \sum_{\vec{k}} \sum_{m=0}^4 \sum_{l=0}^2 \sum_{j=1}^3 
%    (\gamma_{ml} \symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)+(-1)^{(\delta_{m2}+\delta_{m3})}     i\frac{2(j-1)\pi}{3}(1-\delta_{m4})}\tilde{d}^\dagger_m c_{B,\vec{k}} \\
%    &+ \gamma_{mj}  \symup{e}^{-i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)-(-1)^{(\delta_{m2}+\delta_{m3})} i\frac{2(j-1)\pi}{3}(1-\delta_{m4})} c^\dagger_{B,\vec{k}} \tilde{d}_m)
%\end{align*}
%Hybridisierungsfunktion gegeben durch 
%\begin{align*}
%    \symup{\Delta}_{mn} = \frac{z}{3N} \sum_{\vec{k}} \frac{\sum_{jl} \gamma_{ml} \symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_j)+(-1)^{(\delta_{m2}+\delta_{m3})}     i\frac{2(j-1)\pi}{3}(1-\delta_{m4})}
%    \sum_{j'l'} \gamma_{nl'} \symup{e}^{i{\vec{k}}(\vec{l}+\vec{\delta}_{j'})-(-1)^{(\delta_{n2}+\delta_{n3})}     i\frac{2(j'-1)\pi}{3}(1-\delta_{n4})} }
%    {z^2 - |\varepsilon_{\vec{k}}|^2}
%\end{align*}
%mit der Dispersionsrelation $\varepsilon^{\pm}_{\vec{k}} = \pm  t \sum_j\symup{e}^{\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_j} \sum_{j'}\symup{e}^{-\symup{i}\vec{k}\vec{\delta}_{j'}}$.
%%\begin{equation*}
%%    \underline{\underline{\symup{\Delta}}} = 
%%    \begin{pmatrix}
%%        \symup{\Delta}_{00}     & \symup{\Delta}_{01}   & 0                     & 0                     & 0                     \\
%%        \symup{\Delta}_{10}     & \symup{\Delta}_{11}   & 0                     & 0                     & 0                     \\
%%        0                       & 0                     & \symup{\Delta}_{22}   & \symup{\Delta}_{23}   & 0                     \\
%%        0                       & 0                     & \symup{\Delta}_{32}   & sec:calc_greensfunction\symup{\Delta}_{33}   & 0                     \\
%%        0                       & 0                         & 0                     & 0                 & \symup{\Delta}_{44}   \\
%%    \end{pmatrix}
%%\end{equation*}